本土研究社發現新界兩年增逾800套丁丁屋 元朗最多

本土研究社發現新界兩年增逾800套丁丁屋 元朗最多

團體「本土研究社」發表新一份《新界套丁研究報告》，相對兩年多前發表的研究報告，發現新界新增超過800座疑似以套丁手法得來的丁屋。

報告長達50頁，以網上衛星地圖等方式，研究新界不同地點，再翻查土地註冊處和公司註冊處資料，以及到現場考察等，找出三座或以上，建築風格相似及分佈一致，顯示透過以屋苑形式興建的懷疑丁屋屋苑，發現情況最嚴重是元朗區，有512座，佔總數超過6成，北區有113座，屯門有74座。報告又發現疑似套丁活動集中於新發展區周邊，認為可能與發展潛力有關。

報告又提到，在個案分析中，首度發現有離岸公司疑似參與套丁，表示公眾難以查閱公司董事和股權結構，令人難以得知丁屋屋苑背後發展商的背景。報告建議，當局應訂立疑似套丁名單，而若有相當數量新丁屋屋苑正在興建，規模達十至數十座，應暫緩處理屋苑完工及轉讓申請程序，以作調查。

元朗遙遙領先

丁丁屋

因為721要埋單？

班鄉黑真係死不足惜

斬鄉黑丁

唔怪得啲鄉黑咁撚有錢

800套 丁丁屋

地政做嘢未呀

離岸公司都有 cls